---
title: 腾讯云开发者实验室（beta）——《Linux 基础入门》
date: 2017-8-22 10:54:45
tags:
  - Linux
count: 1
os: 0
os_1: 10.0.15063 Pro
browser: 0
browser_0: 61.0.3153.0 Dev
place: 家
key: 18
---
    最近心烦意乱
<!-- more -->
## 0x00.前言
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822105411.jpg!webp)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822105530.jpg!webp)
## 0x01.引用
### 1.0 目录操作
### 1.1 创建目录
使用`mkdir`命令创建目录：
`mkdir $HOME/testFolder`
### 1.2 切换目录
使用`cd`命令切换目录：
`cd $HOME/testFolder`
使用`cd ../`命令切换到上一级目录：
`cd ../`
### 1.3 移动目录
使用`mv`命令移动目录：
`mv $HOME/testFolder /var/tmp`
### 1.4 删除目录
使用`rm -rf`命令删除目录：
`rm -rf /var/tmp/testFolder`
### 1.5 查看目录下的文件
使用`ls`命令查看`/etc`目录下所有文件和文件夹：
`ls /etc`
### 2.0 文件操作
### 2.1 创建文件
使用`touch`命令创建文件：
`touch ~/testFile`
执行`ls`命令, 可以看到刚才新建的`testFile`文件：
`ls ~`
### 2.2 复制文件
使用`cp`命令复制文件：
`cp ~/testFile ~/testNewFile`
### 2.3 删除文件
使用`rm`命令删除文件, 输入`y`后回车确认删除：
`rm ~/testFile`
### 2.4 查看文件内容
使用`cat`命令查看`.bash_history`文件内容：
`cat ~/.bash_history`
### 3.0过滤, 管道与重定向
### 3.1 过滤
过滤出`/etc/passwd`文件中包含`root`的记录：
`grep 'root' /etc/passwd`
递归地过滤出`/var/log/`目录中包含`linux`的记录：
`grep -r 'linux' /var/log/`
### 3.2 管道
简单来说，`Linux`中管道的作用是将上一个命令的输出作为下一个命令的输入, 像`pipe`一样将各个命令串联起来执行, 管道的操作符是`|`
比如, 我们可以将`cat`和`grep`两个命令用管道组合在一起：
`cat /etc/passwd | grep 'root'`
过滤出`/etc`目录中名字包含`ssh`的目录(不包括子目录)：
`ls /etc | grep 'ssh'`
### 3.3 重定向
可以使用`>`或`<`将命令的输出重定向到一个文件中：
`echo 'Hello World' > ~/test.txt`
### 4.0 运维常用命令
### 4.1 `ping` 命令
对`cloud.tencent.com`发送`4`个`ping`包, 检查与其是否联通：
`ping -c 4 cloud.tencent.com`
### 4.2 `netstat`命令
`netstat`命令用于显示各种网络相关信息，如网络连接, 路由表, 接口状态等等
列出所有处于监听状态的`tcp`端口：
`netstat -lt`
查看所有的端口信息, 包括`PID`和进程名称：
`netstat -tulpn`
### 4.3 `ps`命令
过滤得到当前系统中的`ssh`进程信息：
`ps -aux | grep 'ssh'`

## 0x02.后记
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822110206.jpg!webp)
